<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<feed>
  <entrada>
    <id>0</id>
    <titulo>Las cosas que voy a extrañar de Venezuela (y las que no)</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 11:07:22 GMT</publicado>
    <descripcion>Nuestro corresponsal Daniel Pardo sale de Venezuela después de tres años cubriendo un país en crisis. Sin embargo, a pesar de la ineficiencia del sistema y los servicios y la inseguridad, hay mucho que va a extrañar.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37211182</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>1</id>
    <titulo>11 canciones que llevaron a Juan Gabriel a convertirse en un éxito en América Latina</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 04:36:43 GMT</publicado>
    <descripcion>"Yo no nací para amar", "Querida" y "Amor eterno" son algunos de los temas musicales más famosos del artista mexicano. En BBC Mundo armamos una lista. ¿Puedes agregar algún otro?</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37211562</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>2</id>
    <titulo>Por qué en América Latina no pronunciamos la Z y la C como en España</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 05:30:03 GMT</publicado>
    <descripcion>¿Voy a la casa, o a la caza? En América Latina se respeta la distinción al escribir, pero al hablar predomina indistintamente la S. Una explicación de cómo ocurrió eso se ha afianzado como aceptada por (casi) todos los expertos. BBC Mundo te cuenta sus detalles.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-36896631</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>3</id>
    <titulo>¿Qué pasa en nuestro cerebro cuando leemos?</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 10:02:13 GMT</publicado>
    <descripcion>¿Se crean fotos mentales? ¿Vivimos lo que leemos? El cerebro interpreta muchas cosas cuando la actividad de lectura está en proceso. BBC Mundo habló con algunos científicos que estudian cómo reacciona la mente al disfrutar de una lectura.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-36960389</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>4</id>
    <titulo>Dag Nylander, el diplomático noruego que ayudó a conseguir el acuerdo de paz en Colombia</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 17:27:17 GMT</publicado>
    <descripcion>Pasó cuatro años de su vida como negociador entre el gobierno colombiano y las FARC. "¿Podríamos haberlo hecho más rápido? Tal vez. ¿Logramos a un acuerdo de paz sólido y bien pensado en el final? Absolutamente. Y creo que eso es lo importante", le dijo a la BBC.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37207751</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>5</id>
    <titulo>"Estamos a un paso de concretar un verdadero golpe de Estado": Dilma Rousseff se defiende del juicio político en Brasil</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 17:01:01 GMT</publicado>
    <descripcion>La presidenta suspendida de Brasil se presentó ante el Senado y acusó a la oposición de buscar "pretextos" para sacarla del cargo. Los legisladores votarán si debe proceder un juicio en su contra por maniobras fiscales indebidas.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37216055</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>6</id>
    <titulo>¿Puedes pronunciar la Z y la C como lo hacen los españoles?</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 05:33:51 GMT</publicado>
    <descripcion>Trata de decir precipicio. Pre-ci-pi-cio. Y ahora dilo como lo haría un español. Eso mismo le propusimos a varios compañeros de BBC Mundo. Y este es el resultado.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/media-37201041</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>7</id>
    <titulo>Adiós, Juan Gabriel: reacciones en México y EE.UU. por la muerte de "El Divo de Juárez"</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 13:49:55 GMT</publicado>
    <descripcion>Seguidores del cantautor mexicano se congregaron en Ciudad de México y en Hollywood, California, para recordar al ídolo musical que murió sorpresivamente en EE.UU., el domingo.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/media-37214848</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>8</id>
    <titulo>Cees Nooteboom: "Me dicen en Latinoamérica que ustedes los españoles han corrompido su idioma"</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 15:10:00 GMT</publicado>
    <descripcion>El reconocido escritor, constante candidato al Nobel y quien participa esta semana en el Hay Festival de Querétaro, habla con BBC Mundo de cómo se enamoró de Latinoamérica y de cuáles son sus países, acentos y escritores predilectos.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37083098</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>9</id>
    <titulo>Cómo se convirtió Juan Gabriel en el mexicano más cantado del mundo</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 11:49:13 GMT</publicado>
    <descripcion>Letras sencillas, música &#8220;pegajosa&#8221; en sus canciones y una historia de superación personal son las claves del éxito de Juan Gabriel, uno de los compositores mexicanos más prolíficos en la historia del país.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37212887</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>10</id>
    <titulo>¿Por qué es tan cuestionado el camino de Daniel Ortega hacia una nueva reelección en Nicaragua?</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 14:28:53 GMT</publicado>
    <descripcion>El presidente que busca reelegirse por tercera vez consecutiva en las elecciones de noviembre es el amplio favorito en medio de la controversial destitución de decenas de diputados opositores, el bloqueo a la candidatura de su principal rival y el rechazo a recibir observadores internacionales.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37113096</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>11</id>
    <titulo>Cese el fuego en Colombia: ¿y qué va a pasar ahora con los guerrilleros de las FARC?</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 18:29:25 GMT</publicado>
    <descripcion>Desde las cero horas de este lunes 29 de agosto rige en Colombia un cese el fuego bilateral y definitivo que, en la práctica, viene a ponerle fin al alzamiento en armas de la guerrilla más antigua de América Latina. ¿Qué pasará ahora con los guerrilleros?</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37215834</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>12</id>
    <titulo>Los ejecutivos -como Mark Zuckerberg- que viven con un ropero casi vacío</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 12:04:44 GMT</publicado>
    <descripcion>¿Estarías dispuesto a limpiar todo tu guardarropa, hasta dejar sólo unas pocas prendas? ¿Realmente cuántas son necesarias? Estas personas racionalizaron seriamente su vestimenta. Y aseguran que tiene grandes ventajas.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/vert-cap-36958906</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>13</id>
    <titulo>Los solitarios hombres del &#8220;pueblo de los solteros&#8221; de China</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 14:35:41 GMT</publicado>
    <descripcion>Muchas mujeres en China se han ido a trabajar a las ciudades y allí han conseguido no sólo un mejor salario sino también un esposo. Pero la realidad es muy diferente para los hombres se han quedado en las áreas rurales. Xiong Jigen es uno de ellos, y sigue ahí, esperando.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37213722</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>14</id>
    <titulo>Cuál es la "etiqueta" cuando suena el himno de Estados Unidos y por qué el jugador de fútbol americano Colin Kaepernick se niega a cantarlo como acto de protesta</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 20:27:45 GMT</publicado>
    <descripcion>Colin Kaepernick, mariscal de campo de los 49ers, desató polémica cuando se sentó mientras el himno de Estados Unidos era entonado. El deportista, que protesta por la discriminación que sufren los afroestadounidenses, va en contra de lo que dicta el protocolo vigente en ese país.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/deportes-37215925</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>15</id>
    <titulo>"Fui una de las rehenes del asalto en Suecia que le dio el nombre al síndrome de Estocolmo"</titulo>
    <publicado>Sun, 28 Aug 2016 09:32:08 GMT</publicado>
    <descripcion>Cuatro rehenes en un banco tuvieron una reacción psicológica que los llevó a desarrollar una relación de complicidad y sentir lazos afectivos hacia sus captores. La BBC habló con la rehén que forjó el vínculo más fuerte con uno de los delincuentes, quien relató lo que vivió y sintió.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37167234</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>16</id>
    <titulo>La mujer que se gana la vida matando narcotraficantes</titulo>
    <publicado>Fri, 26 Aug 2016 15:11:12 GMT</publicado>
    <descripcion>Filipinas está librando una guerra brutal contra las drogas impulsada por el controversial presidente Rodrigo Duterte. En apenas unas semanas, se cometieron cerca de 2.000 asesinatos. BBC habló con una mujer atrapada en una situación escalofriante. Y con un hombre que huye de ella.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-37195653</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>17</id>
    <titulo>Cómo el reportaje de un periodista sobre Hiroshima burló la censura y reveló el verdadero horror de la bomba atómica</titulo>
    <publicado>Sat, 27 Aug 2016 00:20:08 GMT</publicado>
    <descripcion>Han pasado 70 años desde la publicación en la revista The New Yorker de un reportaje escrito por John Hersey que fue elogiado como uno de los mejores ensayos periodísticos jamás escritos y que describió los horribles efectos de la bomba atómica.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37187286</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>18</id>
    <titulo>La mayor pirámide del mundo que se oculta dentro de una montaña en México</titulo>
    <publicado>Fri, 26 Aug 2016 16:40:37 GMT</publicado>
    <descripcion>Muy pocos han oído hablar de ella y sin embargo es la pirámide más grande jamás construida, mayor incluso que la Gran Pirámide de Giza. A pesar de ello, pasó inadvertida para Hernán Cortés y sus hombres cuando invadieron la ciudad que ahora es Cholula, en México.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37196377</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>19</id>
    <titulo>Cómo evolucionaremos los humanos en los próximos 200 años (la potencialmente aterradora visión de Yuval Harari)</titulo>
    <publicado>Fri, 26 Aug 2016 13:31:09 GMT</publicado>
    <descripcion>No se trata de la tecnología que usaremos en el futuro, sino de los seres inorgánicos en que nos convertiremos. Al menos esa es la visión del famoso historiador israelí.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37185035</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>20</id>
    <titulo>Estas son las 25 mejores películas del siglo XXI, según los críticos. ¿Está tu favorita entre las elegidas?</titulo>
    <publicado>Tue, 23 Aug 2016 19:34:14 GMT</publicado>
    <descripcion>BBC Cultura consultó a 177 críticos de todos los continentes sobre cuáles son los 100 mejores filmes del siglo XXI. En el listado hay directores de todo el mundo, incluidos dos mexicanos, dos argentinos y dos brasileños.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37170228</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>21</id>
    <titulo>México: la Universidad Panamericana confirma que Peña Nieto usó "ideas ajenas" sin las citas adecuadas en su tesis de grado pero no perderá su título</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 20:11:28 GMT</publicado>
    <descripcion>La Universidad Panamericana, de la que egresó el mandatario, revisó el trabajo de titulación y confirmó que detectó fallas de estilo. La institución declaró que no puede hacer nada para reparar el "acto consumado".</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37216057</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>22</id>
    <titulo>Las tristes razones detrás del boom turístico que vive el tercer país más visitado del mundo</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 09:56:39 GMT</publicado>
    <descripcion>La llegada de visitantes extranjeros a España creció un 11,7% durante el primer semestre del año y promete establecer en 2016 un nuevo récord histórico. Pero, ¿qué explica ese boom, especialmente evidente en sus playas?</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37201761</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>23</id>
    <titulo>Cómo se desmantela una plataforma petrolera</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 16:09:02 GMT</publicado>
    <descripcion>Los pozos petroleros del Mar del Norte están comenzando a secarse. ¿Qué sucede con las plataformas que los explotan cuando finalmente esos yacimientos son descartados? Es una tarea increíblemente compleja, según averiguó BBC Future.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/vert-fut-37071228</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>24</id>
    <titulo>Cómo la dieta mediterránea puede ser más efectiva que las estatinas para los enfermos del corazón</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 19:56:21 GMT</publicado>
    <descripcion>El mayor estudio sobre el impacto de la dieta mediterránea en personas con problemas cardíacos mostró que puede reducir el riesgo de muerte temprana en forma notable. Los gobiernos deberían subsidiar las frutas y verduras, dijo uno de los investigadores.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37213897</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>25</id>
    <titulo>La mitad de la cabeza afeitada y otras aventuras de los científicos que pasaron un año simulando un viaje a Marte</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 13:58:26 GMT</publicado>
    <descripcion>Seis astronautas, 365 días y 111 metros cuadrados: te compartimos los detalles del recién concluido experimento de la NASA que puso a prueba la convivencia humana de cara a un futuro viaje a al planeta rojo.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37213503</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>26</id>
    <titulo>Muere el actor Gene Wilder, famoso por su interpretación de Willy Wonka</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 20:19:10 GMT</publicado>
    <descripcion>El comediante estadounidense, quien también protagonizó películas como "El joven Frankenstein" y "Locuras en el oeste", falleció en su casa en Connecticut a los 83 años de edad.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37216489</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>27</id>
    <titulo>Cuánta ayuda le da Estados Unidos a sus pobres en comparación con otros países ricos</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 21:01:57 GMT</publicado>
    <descripcion>Es la primera economía del mundo, pero el apoyo que le da Estados Unidos a sus ciudadanos menos favorecidos no sale muy bien parado con la de otros países desarrollados.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37216629</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>28</id>
    <titulo>La verdad sobre los gladiadores, los atletas más famosos de Roma</titulo>
    <publicado>Sun, 28 Aug 2016 13:27:09 GMT</publicado>
    <descripcion>Sus vidas no eran necesariamente tan duras como a veces las presentan las películas de Hollywood. Explora curiosos aspectos de la historia de estos legendarios atletas rigurosamente entrenados y altamente calificados, que llegaban hasta a ser símbolos sexuales.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37175835</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>29</id>
    <titulo>Nosotros proponemos el tema, tú mandas las fotos</titulo>
    <publicado>Sun, 28 Aug 2016 13:32:03 GMT</publicado>
    <descripcion>Esta semana nuestro desafío fotográfico es &#8220;Bosques&#8221;. Otro tema propuesto por nuestros lectores. Aquí tienes una selección de algunas de las fotos que nos han enviado anteriormente, para que te inspires y te animes a compartir las tuyas.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37186861</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>30</id>
    <titulo>Entre transeúntes de la vida cotidiana</titulo>
    <publicado>Fri, 26 Aug 2016 14:03:12 GMT</publicado>
    <descripcion>Esta semana el tema de nuestro desafío fotográfico fue &#8220;transporte público&#8221;. Los invitamos a perderse por los caminos con esta selección de imágenes de nuestros lectores. Gracias a todos los participantes.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37196307</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>31</id>
    <titulo>En fotos: la destrucción y las ruinas que dejó del terremoto de 6,2 que azotó a Italia</titulo>
    <publicado>Wed, 24 Aug 2016 22:52:13 GMT</publicado>
    <descripcion>En medio de la noche, un terremoto de magnitud 6,2 Richter golpeó a Italia. La mayoría de los afectados dormían. Hay más de 150 desaparecidos, además de decenas de muertos. Estas son algunas de las tristes postales que dejó el sismo.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-37172781</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>32</id>
    <titulo>Las instalaciones olímpicas que el paso del tiempo no perdonó</titulo>
    <publicado>Tue, 23 Aug 2016 10:35:15 GMT</publicado>
    <descripcion>No siempre es el caso, pero con el paso del tiempo algunas millonarias inversiones para albergar los Juegos Olímpicos -de verano o invierno- terminan reducidas a fierro oxidado y concreto quebrado. Aquí algunos de los ejemplos más dramáticos.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37161441</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>33</id>
    <titulo>Las fotos que no se olvidarán de las Olimpiadas de Río 2016</titulo>
    <publicado>Sun, 21 Aug 2016 09:51:23 GMT</publicado>
    <descripcion>Desconcierto, lágrimas, tragedias, abrazos y emoción indescriptibles. Los juegos de Río dejaron imágenes para la historia.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37020707</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>34</id>
    <titulo>Inauguran en China el mayor puente de vidrio del mundo</titulo>
    <publicado>Sat, 20 Aug 2016 17:57:48 GMT</publicado>
    <descripcion>La obra arquitectónica conecta dos acantilados de montaña y ya ha registrado varios récords de arquitectura y construcción.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-37145168</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>35</id>
    <titulo>Tus fotos: en un estado de constante movimiento</titulo>
    <publicado>Fri, 19 Aug 2016 12:51:58 GMT</publicado>
    <descripcion>Esta semana en nuestro desafío fotográfico nos pusimos &#8220;en movimiento&#8221;. Esta es tan solo una muestra de las dinámicas imágenes que nos llegaron. ¡Gracias a todos los participantes!</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37133156</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>36</id>
    <titulo>¿Cuáles son los palabras más tiernas y las más hirientes del castellano? Ayúdanos a buscarlas</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 11:37:04 GMT</publicado>
    <descripcion>¿Te gustan por su belleza? ¿Por el poder que poseen? Las palabras de nuestro idioma pueden ser bastante particulares y expresivas. Te invitamos a mandarnos tus preferidas y contarnos por qué.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias-37178653</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>37</id>
    <titulo>China inaugura el puente de vidrio más largo del mundo</titulo>
    <publicado>Wed, 24 Aug 2016 16:36:31 GMT</publicado>
    <descripcion>Un monje indio asegura tener 120 años y la terapia de reemplazo hormonal aumenta el riesgo de cáncer. Repasa y aprende inglés con las noticias de la semana.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/aprenda-ingles-37178628</url>
  </entrada>
</feed>
