<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<feed>
  <entrada>
    <id>0</id>
    <titulo>Por qué algunos surcoreanos le tienen miedo a los ventiladores</titulo>
    <publicado>2016-06-03T16:49:07+00:00</publicado>
    <descripcion>La "asfixia por ventiladores" ha sido considerada como una de las principales causas de accidentes durante el verano en Corea del Sur. Pero, ¿qué tienen de peligrosos estos aparatos en el país asiático?</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/internacional/2016/06/160603_sociedad_corea_del_sur_miedo_ventiladores_causa_muerte_ps</url>
    <categoria label="Internacional"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>1</id>
    <titulo>El artista callejero Banksy sorprende a alumnos de Bristol con una de sus creaciones</titulo>
    <publicado>2016-06-06T14:44:20+00:00</publicado>
    <descripcion>&#8220;Siempre es más fácil obtener perdón que permiso&#8221;, decía la nota que dejó Banksy junto al mural que maravilló a los pequeños estudiantes. </descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/internacional/2016/06/160606_banksy_mural_alumnos_sorpresa_bristol_all</url>
    <categoria label="Internacional"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>2</id>
    <titulo>Cómo logré convencer al mundo de que el chico que te gusta también puede violarte</titulo>
    <publicado>2016-06-03T16:58:47+00:00</publicado>
    <descripcion>Hace 25 años la lucha de Katie Koestner por impedir que su violación quedara impune ayudó a popularizar un concepto que sirvió para visibilizar un viejo problema: el &#8220;date rape&#8221;, las violaciones durante una cita romántica. </descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160603_cultura_katie_koestner_violacion_finde_egn</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>3</id>
    <titulo>Lo que Mohamed Alí me enseñó del Parkinson, la enfermedad que sufre mi madre</titulo>
    <publicado>2016-06-06T07:28:56+00:00</publicado>
    <descripcion>A mi mamá no le gusta el boxeo pero cuando le cuento lo que Alí dijo sobre el Parkinson muestra su aprobación. Uno de sus libros me abrió los ojos sobre cómo es vivir con la segunda enfermedad neurodegenerativa más frecuente.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160606_mohamed_ali_parkinson_enfermedad_parkinsonismo_mr</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>4</id>
    <titulo>Nosotros proponemos el tema, tú mandas las fotos</titulo>
    <publicado>2016-06-03T15:02:31+00:00</publicado>
    <descripcion>Esta semana, nos gustaría que compartieras con nosotros tus fotos de VIAJES: en tren, camino al trabajo, navegando en altamar ... todos realizamos viajes hacia alguna parte todos los días. Inspírate con esta galería.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/video_fotos/2016/06/160603_finde_galeria_lectores_viajes_men</url>
    <categoria label="Video y Fotos"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>5</id>
    <titulo>El inquietante arte de fotografiar a los muertos</titulo>
    <publicado>2016-06-05T20:11:35+00:00</publicado>
    <descripcion>En la era victoriana fotografiarse junto a los muertos se convirtió para muchas familias en la única forma de tener una imagen permanente de un ser querido que había fallecido muy pronto.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160605_cultura_sociedad_fotografia_muertos_inglaterra_victoriana_arte_funerario_ab</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>6</id>
    <titulo>"Pasé 28 horas nadando para salvar mi vida"</titulo>
    <publicado>2016-05-26T14:51:12+00:00</publicado>
    <descripcion>El surfista sudafricano Brett Archibald fue a disfrutar de su pasión con sus amigos. Pero el viaje se convirtió en una pesadilla cuando se cayó por la borda en medio de la noche en el Océano Índico. Y vivió para contarlo.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160526_nadar_por_mi_vida_naufrago_finde_dv</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>7</id>
    <titulo>"Todo el mundo está invitado" al funeral de Mohamed Alí</titulo>
    <publicado>2016-06-05T11:03:17+00:00</publicado>
    <descripcion>La familia del destacado boxeador, que murió hace dos días, organizará una gran procesión y celebración fúnebre el próximo viernes en Louisville, Kentucky, donde podrán asistir las personas que quieran de todos los rincones.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160605_mohamed_ali_invitacion_funeral_wbm</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>8</id>
    <titulo>El estrambótico acto inaugural del túnel de San Gotardo, el más largo del mundo</titulo>
    <publicado>2016-06-03T15:21:53+00:00</publicado>
    <descripcion>La ceremonia de inauguración este miércoles del túnel de San Gotardo, el más largo del mundo, fue, cuanto menos, rocambolesca. Te mostramos algunas imágenes de lo que sucedió. No siempre logramos comprender su significado.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160603_finde_galeria_imagenes_estrafalaria_ceremonia_inauguracion_tunel_san_gotardo_alpes_suiza_lb</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>9</id>
    <titulo>Los obispos "negligentes" con los casos de abusos sexuales serán expulsados, dice nuevo decreto papal</titulo>
    <publicado>2016-06-04T12:01:23+00:00</publicado>
    <descripcion>Los nuevos planes papales incluyen la suspensión de aquellos obispos que no gestionen "adecuadamente" los casos de abusos sexuales por parte de algunos curas. Según el papa Francisco, las leyes actuales serán endurecidas. </descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160604_religion_iglesia_despido_obispos_abusos_decreto_papal_papa_francisco_lb</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>10</id>
    <titulo>Por qué la guerra de Vietnam es para mí la batalla más inolvidable de Mohamed Alí</titulo>
    <publicado>2016-06-04T11:56:20+00:00</publicado>
    <descripcion>Ver a Alí en acción era una experiencia electrizante, una combinazión de fuerza primaria y belleza artística. Pero el impacto más profundo y su verdadera grandeza se realizó fuera del cuadrilátero. </descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160604_mohamed_ali_recuerdos_boxeo_guerra_vietnam_wbm</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>11</id>
    <titulo>La vida en imágenes de "El más grande", Mohamed Alí</titulo>
    <publicado>2014-12-21T14:25:21+00:00</publicado>
    <descripcion>Imponente, provocador, filosófico y formidable. El mítico boxeador Mohamed Alí ganó el respeto de muchos alrededor del mundo tanto por su talento extraordinario como su postura ante la opresión de su raza.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/video_fotos/2016/06/141221_galeria_mohamed_ali_muerte_carrera_men</url>
    <categoria label="Video y Fotos"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>12</id>
    <titulo>Las memorables peleas de Mohamed Alí fuera del ring</titulo>
    <publicado>2014-09-10T17:24:26+00:00</publicado>
    <descripcion>Para muchos, Alí fue el atleta más grande de la historia, pero también una polémica figura con voz política que puso sus principios por encima de todo.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/140902_mohamed_ali_muerte_cch</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>13</id>
    <titulo>Minefield: la obra de teatro que puso a veteranos británicos y argentinos a revivir la guerra de las Falklands/Malvinas en pleno corazón de Londres</titulo>
    <publicado>2016-06-03T12:04:34+00:00</publicado>
    <descripcion>El montaje de la argentina Lola Arias pone a seis veteranos a hablar, cantar, bailar y pelear para reconstruir una guerra que jamás los abandona. El jueves se estrenó en el Royal Court de Londres.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160603_cultura_campo_minado_minefield_obra_falklands_malvinas_lola_arias_ch</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>14</id>
    <titulo>Niño abandonado en Japón: ¿disciplina, castigo o padres monstruosos? </titulo>
    <publicado>2016-06-03T12:33:31+00:00</publicado>
    <descripcion>La dramática saga de Yamato Tanooka, el niño de 7 años que fue abandonado en un bosque por sus padres pero luego encontrado sano y salvo, ha despertado una polémica en Japón sobre qué es la buena crianza de los hijos.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160603_japon_abandono_nino_yamato_tanooka_crianza_abuso_wbm</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>15</id>
    <titulo>"Así pasa cuando sucede" y otras frases que El Filósofo de Güémez aportó a la sabiduría popular de México </titulo>
    <publicado>2016-06-03T05:07:58+00:00</publicado>
    <descripcion>Con su simpleza e ingenio este personaje describe y aconseja con humor a la sociedad mexicana. Dice por ejemplo: "El que tenga burros que los amarre, y el que no, pues no"... Su creador murió esta semana.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/america_latina/2016/06/160603_mexico_cultura_filosofo_guemez_frases_an</url>
    <categoria label="América Latina"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>16</id>
    <titulo>Cómo sobrevivió Yamato Tanooka, el niño abandonado por sus padres en un bosque en Japón</titulo>
    <publicado>2016-06-03T09:42:56+00:00</publicado>
    <descripcion>El niño de 7 años estuvo extraviado casi una semana en un bosque espeso, con bajas temperaturas, sin alimento y con la amenaza de osos que habitan en la región. Te contamos qué le pasó y cómo logró sobrevivir.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160603_japon_nino_extraviado_supervivencia_wbm</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>17</id>
    <titulo>Francia: cierran el Museo del Louvre por las graves inundaciones que afectan París</titulo>
    <publicado>2016-06-02T18:47:57+00:00</publicado>
    <descripcion>Las inundaciones amenazan París, lo que hizo que el famoso Museo Louvre, el más visitado del mundo, fuera cerrado al público. En la capital francesa y sus alrededores 25.000 personas permanecen si electricidad.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/internacional/2016/06/160602_paris_inundaciones_louvre_all</url>
    <categoria label="Internacional"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>18</id>
    <titulo>"Es una enorme máquina de matar": lo que el desierto de Sonora les hace a los cuerpos de los que intentan cruzarlo</titulo>
    <publicado>2016-05-30T13:14:01+00:00</publicado>
    <descripcion>Es uno de desiertos más calurosos y grandes del mundo, localizado entre México y Estados Unidos. Muchos migrantes mueren allí porque se ven forzados a tomar rutas más remotas y peligrosas en su intento de cruzar la frontera.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/america_latina/2016/06/160530_migrantes_mexico_eeuu_desierto_sonora_efectos_men</url>
    <categoria label="América Latina"/>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>19</id>
    <titulo>EE.UU.: el forense confirma que el cantante Prince murió por una sobredosis del opiáceo fentanilo</titulo>
    <publicado>2016-06-02T16:34:17+00:00</publicado>
    <descripcion>La oficina del forense que investiga la muerte del artista confirmó que la causa fue una sobredosis del analgésico fentanilo. Prince fue hallado sin vide en su residencia de Minneapolis el pasado 21 de abril.</descripcion>
    <url>http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/06/160602_eeuu_prtince_causa_muerte_jg</url>
    <categoria label="Noticias"/>
  </entrada>
</feed>
