<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<feed>
  <entrada>
    <id>0</id>
    <titulo>Sánchez se suma a la fórmula Iceta</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 16:02:37 -0400</publicado>
    <descripcion>¿Y después qué? Cuando el viernes por la tarde, el Congreso rechace la candidatura de Mariano Rajoy a la presidencia del Gobierno, ¿qué hará Sánchez, además de perder, la épica del resistente?.  ¿Negociará con Podemos y los independentistas un gobierno alternativo a la derecha? ¿Esperará que el calendario corra hasta llegar a unas terceras elecciones? La pregunta sigue oficialmente sin respuesta.

Pedro Sánchez se niega a despejar la incógnita y, de momento, también a convocar al Comité Federal del PSOE para discutir sobre el asunto, a pesar de que son varios los socialistas que ya lo han pedido de una forma u otra. Lo hicieron primero Felipe González, José Luis Rodríguez Zapatero, José María Maravall, Joaquín Almunia, Fernández Vara y Ximo Puig. Y este mismo lunes de inicio de curso, también Soraya Rodríguez, Cipriá Ciscar, Odón Elorza, Nacho Sánchez Amor y Antonio Trevín en una reunión del Grupo Parlamentario a la que el secretario general, por cierto, ni se dignó a asistir. Su ausencia fue calificada de "descorazonadora" por algunos diputados. No era para menos, con la que está cayendo en España y en el PSOE.


Llama a perder el miedo a los independentistas ante la Ejecutiva del PSOE

Por la mañana, Sánchez había estado, antes de reunirse con Mariano Rajoy en el Congreso, en la calle Ferraz con la dirección federal. Y las señales que allí emitió fueron tan confusas que unos salieron convencidos de que quiere terceras elecciones y otros, de que intentará un gobierno alternativo. A saber. De su intervención, se puede interpretar una cosa y la otra porque del mismo modo que llamó al PSOE a quitarse "el miedo" a hablar con los independentistas, consideró que el "no" a Rajoy será un activo que rentabilizará el partido.

El secretario general se sumaba de un lado a la fórmula Miquel Iceta, máximo defensor de que el PSOE negocie con los independentistas después de que Rajoy fracase en su investidura, y de otro a quienes, en privado, se muestran partidarios de las terceras elecciones.


López anima a desdramatizar la opción de unas terceras elecciones

"El próximo viernes, la ciudadanía será consciente de que el rechazo a Rajoy ha sido gracias al PSOE y eso será un activo para nosotros", afirmó Sánchez ante la Ejecutiva en consonancia con quienes en su equipo defienden que la debilidad de Podemos y su difícil cohabitación con las Mareas favorecería a los socialistas en una nueva convocatoria electoral.

El discurso de fondo trataba de convencer a la dirección federal de que con el "no" al PP, el electorado verá al PSOE como la única opción fiable de la izquierda. Esa fue la percepción entre algunos de los miembros de la Ejecutiva, que asistieron impasibles a la soltura con la que el vasco Patxi López introdujo en el debate la posibilidad cierta de unas terceras elecciones y animara a los presentes a desdramatizar (él dijo "desdemonizar") que los españoles tuvieran que pasar por tercera vez por las urnas. En la misma línea se expresó, si cabe con mayor rotundidad, el navarro Roberto Jiménez: "Antes que votar a Rajoy, yo prefiero unas terceras elecciones".


El andaluz Antonio Pradas, entre los más entusiastas del "NO" a Rajoy

Algunos de los presentes aguardaban el turno del andaluz Antonio Pradas para escuchar una intervención que rompiera el entusiasmo en favor de otros comicios e invocara un debate ante el máximo órgano entre congresos del PSOE después del próximo viernes para que la plana mayor del partido fije una nueva hoja de ruta ante el nuevo contexto político. Sin embargo, la del hombre de Susana Díaz en Madrid fue de las reflexiones más devotas con el inamovible "NO" que se escucharon en el cónclave. Será por aquello de que su jefa de filas lleva un mes de retiro y en silencio. Circunspección que responde, igual que cada movimiento de Sánchez, a sus cálculos orgánicos ante el congreso federal y que podrían volvérsele en contra. 

Todo dependerá de si tanto ella como el resto de críticos con Sánchez han asumido ya que aquello de "primero España, y luego el PSOE" fue un error y que el Congreso Federal que se pospuso sine die en diciembre debía haberse celebrado ya porque hasta que no se arregle el lío interno del PSOE, España no saldrá del bloqueo. </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/esther-palomera/sanchez-se-suma-a-la-form_b_11764810.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>1</id>
    <titulo>Muere Gene Wilder, el actor de "Willy Wonka", a los 83 años</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 15:39:37 -0400</publicado>
    <descripcion>El actor estadounidense Gene Wilder ha fallecido este lunes a la edad de 83 años, según la revista Variety. Mundialmente conocido por su interpretación de Willy Wonka &amp; The Chocolate Factory., era uno de los cómicos más célebres de su país y participó en varias películas de Mel Brooks, como Los productores(1967) o El jovencito Frankenstein (1974). Estuvo nominado al Oscar por ambas cintas.

Variety, citando fuentes familiares del actor, informa de que Wilder ha fallecido en su casa de Connecticut por problemas derivados de la enfermedad de Alzheimer.

Nació en Milwaukee y fue bautizado como Jerome Silberman. Comenzó a estudiar interpretación con doce años y obtuvo su titulación en la Universidad de Iowa, en 1955. Tras terminar sus estudios, viajó a la escuela Old Vic Theater de Bristol, donde perfeccionó su técnica. Después, regresó a Estados Unidos, donde desarrolló la mayor parte de su carrera.

La última vez que se le vio frente a las cámaras fue en 2003, cuando participó en un par de episodios de la serie Will y Grace. Su actuación entonces le hizo merecedor de un Emmy. 

TAMBIÉN TE PUEDE INTERESAR

-Leslie Jones sufre un ataque pirata

-Estas son las cien mejores películas del siglo XXI: ¿cuántas has visto?

-Leonardo DiCaprio sale ileso de un accidente de coche </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/muere-gene-wilder-el-acto_n_11764802.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>2</id>
    <titulo>Barreda (PSOE): "No podemos estar en la cerrazón del no para siempre"</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 15:22:52 -0400</publicado>
    <descripcion>Los diputados del PSOE han constatado hoy que su unanimidad para votar en contra de la investidura de Rajoy se circunscribe a la votación de mañana y a la del día 2: "No podemos estar en la cerrazón del no para siempre ocurra lo que ocurra", ha dicho el expresidente de Castilla-La Mancha José María Barreda.

"Hay dos meses en los que hay elecciones y en los que pueden cambiar las cosas", ha subrayado Barreda, tras argumentar que Rajoy "no se merece" ser presidente del Gobierno y que por tanto "no se le puede apoyar para que lo sea".

No obstante, Barreda ha incidido en que comparte "decir no mañana y el día dos", pero que "a partir de ahí se abren dos meses en los que habrá que analizar qué es lo que ocurre, qué acontecimientos se producen y en función de todo eso ir analizando".

"De la misma manera que ahora tenemos claro que hay que decir que no, después dependerá de la coyuntura que se abra; no podemos estar en la cerrazón del no para siempre, ocurra lo que ocurra", ha rematado.

A su juicio, un cambio de posición en el PSOE hacia la abstención "no es una cuestión cuantitativa sino cualitativa, depende para qué sea el gobierno, quien lo preside, qué programa propone y qué concesiones hace".

A SEGUIR LA LÍNEA DE SÁNCHEZ

En la misma línea se han pronunciado otros representantes socialistas antes de participar esta tarde en la reunión del grupo parlamentario del Congreso previa al debate de investidura.

"A día de hoy el PSOE tiene claro que la decisión de sus órganos es votar no por dos veces, y hasta ahí la cosa está absolutamente clara y no hay discusión", ha recordado el exalcalde de San Sebastián Odón Elorza, partidario de que Sánchez intente gobernar y de que su partido "reflexione en profundidad" y explore las "alternativas posibles".

Después de que el propio secretario general, Pedro Sánchez, admitiera esta mañana tras su reunión con Mariano Rajoy que está dispuesto a abrir un debate interno en el futuro para revisar su posición si hay "hechos nuevos que la puedan alterar" y de que no aclarara si descarta intentar su investidura, sus diputados más fieles han secundado sus palabras, entre ellos el exlehendakari y expresidente del Congreso Patxi López.

"Ese río ya llegará para cruzar el puente", ha afirmado López utilizando los mismos términos que Sánchez. A menos de un mes para las elecciones vascas y gallegas, los socialistas esgrimen también que sus resultados "pueden cambiar las cosas".

"HAY QUE RESPETAR LOS TIEMPOS"

Por su parte, la presidenta del PSOE, Micaela Navarro, ha destacado que "hay que respetar los tiempos" y que Sánchez no ha hablado desde las elecciones en ningún momento de "otra alternativa", ni ha "tenido conversaciones en ningún momento" en ese sentido.

En su opinión, debe ser Rajoy el que "tiene que buscar los apoyos necesarios para salir investido presidente, como salió presidenta de la Cámara Ana Pastor sin necesidad de que el PSOE interviniera".

Fuentes socialistas, han precisado que la reunión se ha centrado en el inicio del periodo de sesiones, y el portavoz del grupo, Antonio Hernando, ha explicado el calendario y los turnos previstos en el pleno de investidura, en el que 'votarán no' a Mariano Rajoy.

Asimismo, se ha valorado que el grupo socialista ha sido el más activo y el que más iniciativas ha presentado, en total 1.200, en los 40 días desde que se constituyó el Congreso, entre ellas, entre ellas tres comisiones de investigación.

TAMBIÉN TE PUEDE INTERESAR

- Pedro Sánchez, tras su cita con Rajoy: "Ha sido una reunión perfectamente prescindible"

- Rajoy advierte de que el bloqueo empieza a minar el crédito de España

(function(w,d,s,u,n,e,c){w.PXLObject = n; w[n] = w[n] || function(){(w[n].q = w[n].q || []).push(arguments);};w[n].l = 1 * new Date();e = d.createElement(s); e.async = 1; e.src = u;c = d.getElementsByTagName(s)[0]; c.parentNode.insertBefore(e,c);})(window, document, "script", "//api.dmcdn.net/pxl/client.js", "pxl"); </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/barreda-psoe-investidura_n_11764652.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>3</id>
    <titulo>Hillary Clinton se enfrenta a un escándalo sexual (y esta vez no ha sido Bill)</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 14:25:54 -0400</publicado>
    <descripcion>Sexo y Clinton parecen dos palabras condenadas a entenderse. Si una becaria, un puro y un rato de diversión en el Despacho Oval casi le cuesta la presidencia a Bill, a su esposa Hillay el sexo también le está provocado un importante dolor de cabeza en su carrera hacia la Casa Blanca. 

Aunque, a diferencia de su marido, ella es la protagonista de un affaire sexual pero sólo de rebote. Vamos, que el buen rato se lo ha llevado otro. En este caso, se trata de Anthony Weiner, excongresista por el estado de Nueva York, carne de informativos por haber protagonizado, su tercer escándalo sexual y, por esta razón, exmarido desde hace unas horas de Human Abedin, mano derecha de Hillary Clinton. 

EXCLUSIVE: Anthony Weiner sexted a busty brunette while his son was in bed with him https://t.co/amX1TJIFn7 pic.twitter.com/qlJ8O22UvO&#8212; New York Post (@nypost) 29 de agosto de 2016


"Después de una larga y dolorosa consideración y de trabajar mucho en mi matrimonio, he tomado la decisión de separarme de mi marido. Anthony y yo estamos comprometidos en hacer lo que sea mejor para nuestro hijo, que es la luz de nuestras vidas. Durante esta época difícil, pido respeto para nuestra privacidad", ha explicado la colaboradora de Clinton en un comunicado enviado a los medios. 

El principio de la historia

"La sabia, infatigable y graciosa mujer joven que trabajaba conmigo desde los tiempos de la Casa Blanca&#8221;. Con estas palabras tan elogiosas, Hillary Clinton describe a Human Abedin en su segundo libro de memorias, Decisiones difíciles. Abedin, de origen indio y paquistaní, nació en Estados Unidos pero vivió hasta los 18 en Arabia Saudí. Un año más tarde, siendo estudiante, entró en la Casa Blanca como becaria. Pasó a ser la sombra de Hillary y terminó convertida en su jefa de campaña. 

The good wife 

Hace 6 años, Human Abedin se casó con Anthony Weimer, por entonces un prometedor político demócrata que se quedó en eso, en promesa. Al poco de casarse, Weiner tuvo que dimitir como congresista cuando colgó por error en Twitter una foto suya en plena erección. No contento con eso, dos años después tuvo que olvidarse de optar a la alcaldía de Nueva York cuando los medios sacaron a la luz unas fotos desnudo que envió a una chica de 22 años. 

En ambas ocasiones, Human Abedin se mantuvo al lado de su marido. Su imagen cabizbaja en la rueda de prensa en la que su esposo reconocía los hechos recordaba mucho a la de Alicia Florrick, el personaje de la serie The good wife, una brillante abogada  engañada por su marido, un político como por aquel entonces lo era Anthony Weimer. 



La gota que ha colmado el vaso

Siguiendo ese refrán que dice que no hay dos sin tres, Anthony Weimer no ha defraudado y ha cometido la tercera - que se sepa- deslealtad a su esposa. La exclusiva la ha contado el diario New York Post que ha publicado los mensajes de Weimer practicando sexting (mandar mensajes de texto sexuales) con otra mujer mientras su hijo pequeño dormía a su lado.  

 Donald Trump pasaba por allí 

El escándalo no ha tardado en saltar a los medios a lo largo del lunes. Donald Trump, aspirante como Hillary a la Casa Blanca, no ha dudado en aprovechar la noticia. 

Primero, ha felicitado a Human Abedin por su buen juicio al separarse de su marido: "Está tomando una decisión muy inteligente". "Conozco bien a Anthony Weiner y ella va a estar bastante mejor sin él", ha asegurado.   

Pero no todo iban a ser buenas palabras. Trump ha aprovechado para atizar, una vez más, a Clinton. La ha acusado de poner en riesgo la seguridad nacional al mantener a Abedin en su equipo: "Me preocupa un país en el que a Clinton le daba igual y era negligente al permitir a Weiner tener tanta proximidad a información clasificada". "¿Quién sabe lo que él ha aprendido y a quién se lo ha contado. Esto es sólo otro ejemplo de las malas decisiones que toma Hillary Clinton". 

En febrero de este año, la revista Vanity Fair se preguntaba si Human Abedin era "el arma secreta de Hillary Clinton o su próximo gran problema". Con un escándalo sexual de por medio- otro más en su vida-, parece que Hillary Clinton tiene cada vez menos tiempo para responder a esa pregunta. 











</descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/escandalo-sexual-hillary-_n_11763744.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>4</id>
    <titulo>Rivera: "Tampoco confiamos en Rajoy"</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 13:37:20 -0400</publicado>
    <descripcion>El líder de Ciudadanos, Albert Rivera, ha asegurado que no pedirá estos días a los socialistas que confíen en Rajoy porque "tampoco" su partido lo hace. Por eso, ha señalado, le obligaron a firmar el pacto anticorrupción. También ha pedido una reflexión al líder del PSOE, Pedro Sánchez, para que "no haga lo mismo que le hicieron" en su investidura fallida y ha reclamado a los socialistas que "piensen en los españoles" y eviten el bloqueo permitiendo ahora la investidura de Mariano Rajoy.

En su intervención durante la reunión de su grupo parlamentario celebrada esta tarde, Rivera ha criticado la falta de entendimiento entre Mariano Rajoy y Pedro Sánchez en su reunión de esta mañana y ha considerado que "la guerra fría" entre el PP y el PSOE "simboliza la decadencia de un sistema agotado", la del "bipartidismo decadente que ha llegado a su fin".

El líder de Ciudadanos ha dado cuenta del acuerdo alcanzado con el PP para votar a favor de la investidura de Mariano Rajoy, que en principio no saldrá por no contar con los votos suficientes.

Pese a que el PSOE ha reiterado su 'no' a Rajoy, Albert Rivera ha asegurado que él no tira la toalla y ha dicho que hasta el próximo viernes, cuando se celebre la segunda votación de investidura, si no prospera la del miércoles, hay tiempo para tratar de convencer a los socialistas de la necesidad de que desbloqueen la situación.

Ha puesto en valor el papel de C's y ha señalado que sus 32 escaños son los que, en términos deportivos, más rendimiento han dado, porque han demostrado que son capaces de acordar con 'los que no se hablan' entre ellos.

Así, ha recordado que hay un centenar de medidas que han firmado tanto el PP como el PSOE. En esta intervención Rivera ha lanzado varios mensajes a Pedro Sánchez. "Cuando no te gusta lo que te hacen, lo más inteligente es no hacer lo mismo, pido reflexión al PSOE para que no haga lo mismo que le hicieron; piensen en los españoles", ha señalado Rivera

Y ha añadido que en su opinión no hay "nada, más allá de cuestiones internas", que haga necesario "esperar a octubre, noviembre y diciembre". Y sobre todo, ha añadido, hay que evitar una crisis y terceras elecciones. Igualmente ha considerado, en otro claro mensaje a Sánchez, que está convencido de que "nadie que quiera ser presidente de su país puede bloquearlo, aunque no sea presidente". Y ha añadido que, de hecho, "los grandes presidentes durante un tiempo no lo fueron, fueron aspirantes". 'Y hoy no ha llegado el cambio pero estoy convencido de que llegará', ha apostillado.

Albert Rivera se ha mostrado convencido de que muchos españoles "verán con preocupación lo que ha pasado esta mañana", en una reunión en la que se ha demostrado que "los viejos partidos son incapaces de ponerse de acuerdo".

Y ha puesto en valor que de los 150 compromisos adoptados en el acuerdo con el PP cien se firmaron hace unos meses con el PSOE.

TAMBIÉN TE PUEDE INTERESAR

- Pedro Sánchez, tras su cita con Rajoy: "Ha sido una reunión perfectamente prescindible"

- Rajoy advierte de que el bloqueo empieza a minar el crédito de España

(function(w,d,s,u,n,e,c){w.PXLObject = n; w[n] = w[n] || function(){(w[n].q = w[n].q || []).push(arguments);};w[n].l = 1 * new Date();e = d.createElement(s); e.async = 1; e.src = u;c = d.getElementsByTagName(s)[0]; c.parentNode.insertBefore(e,c);})(window, document, "script", "//api.dmcdn.net/pxl/client.js", "pxl");

</descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/rivera-pp-psoe-sistema_n_11763754.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>5</id>
    <titulo>Nueve síntomas para detectar de forma precoz el alzhéimer</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 12:42:59 -0400</publicado>
    <descripcion>La enfermedad de Alzheimer afecta a unas 800.000 personas en España. 

Según la Fundación Alzheimer España, esta enfermedad es "un trastorno de la memoria asociado a otras pérdidas de las capacidades intelectuales (dificultades para expresarse y comunicarse adecuadamente, dificultades para comprender el significado de los objetos o de lo que se ve, desorientación&#8230;) que perturba la organización de la vida diaria e impide llevar una vida familiar y social normal". En la página web de esta Fundación, se especifica que la enfermedad de Alzheimer representa más del 60 % de todas las demencias.

Este trastorno está vinculado al envejecimiento y se estima que afecta a una de cada 14 personas mayores de 65 años y a una de cada seis personas mayores de 80, de acuerdo con la edición británica de The Huffington Post.

A continuación se incluyen nueve síntomas del alzhéimer:



TAMBIÉN TE PUEDE INTERESAR

- El consumo excesivo de estos alimentos podría incrementar el riesgo de Alzheimer

- Lo siento, padece usted la enfermedad de Alzheimer

- Aprenda un idioma nuevo, toque el piano y retrase el Alzheimer

- Siete datos para concienciar en el Día Mundial del Alzheimer </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/sintomas-alzheimer_n_11762620.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>6</id>
    <titulo>Un equipo de arqueólogos dice saber cómo murió "Lucy"</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 12:21:09 -0400</publicado>
    <descripcion>El misterio sobre la muerte de nuestro antepasado más famoso ha sido presuntamente resuelto: Lucy murió estampada al caer de un árbol. Eso es lo que sostiene en un artículo publicado este lunes en Nature un equipo de científicos dirigido por el paleoantropólogo John Kappelman, de la Universidad de Texas.

Los investigadores han estudiado los huesos de Lucy, un ejemplar de Australopithecus afarensis de 3,2 millones de años, y han concluido que la causa de su muerte fue esta: &#8220;Un suceso de deceleración vertical y un impacto desde una altura considerable, que produjo fracturas compresivas y torsión en múltiples piezas óseas&#8221;. Ese impacto, apuntan los científicos, causó lesiones internas que precipitaron la muerte del homínido.

Fue una caída más o menos así:





La caída mortal de Lucy es mucho más que una anécdota. La hipótesis del equipo dirigido por Kappelman, de hecho, afecta a uno de los grandes debates arqueológicos de los últimos cuarenta años: ¿Qué papel desempeñó el desplazamiento a través de los árboles en la evolución de los primeros homínidos?

PON UNA LUCY EN TU VIDA

Una de las grandes virtudes de esta nueva investigación no es sólo su hipótesis: el equipo de Kappelman, con el permiso del Museo Nacional de Etiopía, ha hecho públicos los resultados de los escáner que realizaron sobre los huesos de Lucy para imprimirlos en 3D y analizar las posibles causas de su muerte.



De esta manera, cualquier persona, con solo una impresora 3D, podrá imprimir en su casa el esqueleto de uno de los homínidos más famosos de la historia de la Humanidad,

Lucy fue hallada en 1974 por el estadounidense Donald Johanson, a 160 kilómetros de Adís Abeba y constituye uno de los esqueletos más completos conservados. Este conjunto de huesos, el más famoso del mundo, debe además su nombre a una canción de The Beatles: "Lucy in the Sky with Diamonds"

Este documental de Odisea te cuenta todos los detalles sobre la vida de Lucy:

Prehumano bipedos (3): La historia de Lucy... por raulespert

TAMBIÉN TE PUEDE INTERESAR

-Un indonesio sostiene que nació en 1870, hace 145 años

-Un equipo de científicos descubre la manera de cultivar células nuevas de riñón

-Hallados un corazón y 45 cerebros conservados en una fosa de la Guerra Civil </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/lucy-muerte-caida_n_11762702.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>7</id>
    <titulo>Sarkozy dice que cambiará la Constitución para prohibir el 'burkini' si es presidente</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 12:10:54 -0400</publicado>
    <descripcion>El expresidente francés Nicolas Sarkozy ha asegurado este lunes que cambiará la Constitución del país para prohibir el burkini si es elegido de nuevo en las elecciones del próximo mes de abril.

Posicionándose como defensor de los valores franceses y una postura dura frente a la inmigración, el político conservador dijo la semana pasada que impondría una prohibición a nivel nacional de esta prenda de baño que cubre desde la cabeza a los pies y que ha dividido al Gobierno socialista y dominado el debate político francés durante buena parte del mes de agosto.

El Consejo de Estado, máximo órgano judicial del país, suspendió el viernes una prohibición municipal de los burkinis, que posteriormente adoptaron una decena de municipios costeros, bajo el argumento de que violaba las libertades fundamentales.

Las prohibiciones, que se produjeron tras el atentado de Niza y el asesinato de un sacerdote por parte de Estado Islámico en julio, han sido justificadas por motivos de orden público y el primer ministro, Manuel Valls, ha salido en defensa de quienes las han impuesto. Sin embargo, después de que el Consejo de Estado suspendiera las prohibiciones, el ministro del Interior, Bernard Cazeneuve, dijo que una ley contra esta prenda sería inconstitucional.

Preguntado sobre ello, Sarkozy ha afirmado: "Entonces, cambiemos la Constitución. Hemos cambiado en una treintena de ocasiones, no es un problema". Sarkozy está tratando de recuperarse en las encuestas frente a su rival, Alain Juppe, un antiguo primer ministro más centrista, de cara a las primarias de su partido, Los Republicanos, el próximo noviembre.

Por otra parte, Cazeneuve, que se ha reunido este lunes con líderes musulmanes franceses para aliviar la tensión, ha dicho que nombrará al veterano político Jean-Pierre Chevenement al frente del órgano encargado de gestionar las relaciones entre el Estado y los representantes religiosos.

TAMBIÉN TE PUEDE INTERESAR

- ¿Por qué se está hablando tanto del 'burkini' en Francia?

- Una mujer es obligada a quitarse el 'burkini' en una playa de Niza

- El Consejo de Estado suspende la prohibición del 'burkini' en un municipio francés


(function(w,d,s,u,n,e,c){w.PXLObject = n; w[n] = w[n] || function(){(w[n].q = w[n].q || []).push(arguments);};w[n].l = 1 * new Date();e = d.createElement(s); e.async = 1; e.src = u;c = d.getElementsByTagName(s)[0]; c.parentNode.insertBefore(e,c);})(window, document, "script", "//api.dmcdn.net/pxl/client.js", "pxl");
</descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/sarkozy-prohibir-burkini_n_11762484.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>8</id>
    <titulo>El Ayuntamiento de Coria del Río, enfadado con 'Cuerpo de Élite' por el papel de María León</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 12:02:42 -0400</publicado>
    <descripcion>Cuerpo de élite ha llegado a los cines españoles pisando fuerte. En su primer fin de semana en taquilla, la película producida Atresmedia consiguió una recaudación de 1,27 millones de euros siendo líder de taquilla, por delante del Café Society de Woody Allen.

Los buenos datos de taquilla han venido de la mano de la polémica. La película dirigida por Joaquín Mazón ha puesto en pie de guerra al municipio sevillano de Coria del Río, de donde es Lola, la guardia civil interpretada por María León. Desde el Ayuntamiento de esta localidad, en la que hay censados 30.358 habitantes, se quejan porque en la película se dice abiertamente que las salidas para las chicas corianas son "meterse a Guardia Civil o a puta", escribían este domingo en su página de Facebook.




El consistorio señalaba en este mensaje que tomaría medidas oportunas porque, "como representante de todos los corianos, no va a consentir ofensas que manchen la imagen de Coria del Río en general y de la mujer coriana en particular, enterrando su presente y su futuro". Y así este lunes, tres días después del estreno, se ha convocado una manifestación de la que será testigo el programa Andalucía Directo (Canal Sur). "Formalizaremos nuestra tajante protesta mediante la lectura de un comunicado, con el único objetivo de reclamar que se devuelva la dignidad que el pueblo de Coria merece", escribieron en un segundo mensaje en Facebook.




Las críticas al guión de la película han llegado también desde el alcalde de la localidad, Modesto González, del Partido Andalucista, que ha dejado claro su desacuerdo a través de su perfil de Twitter recibiendo el apoyo de muchos vecinos. 

@torogol81 @olmedoabogado @aytocoriario una cosa es humor y otra el mal gusto. Es muy fácil hacerse el gracioso a costa de la dignidad ajena&#8212; Modesto González (@modestopacoria) 28 de agosto de 2016


@modestopacoria @atresmediacine @cuerpodeelite @aytocoriario #mujercoriana#niputaniguardia pic.twitter.com/BN6JmQpxXy&#8212; Silvia Gracia Galan (@SilviaGG79) 28 de agosto de 2016


#SoyMujerEnCoriaDelRio y #SoyEmpresaria @A3MEDlA ni puta ni guardia civil... @modestopacoria @aytocoriadelrio&#8212; Susana Hermano (@Susanacasta) 28 de agosto de 2016


Los andaluces y la @guardiacivil tenemos un enorme sentido del humor. Hasta que la broma no tiene ni puta gracia https://t.co/8DHF96a0IW&#8212; Joaquín (@quinfernandezz) 28 de agosto de 2016
 

a directores, actores de la película  "Cuerpo de Élite ""se habéis saltado los pueblo de tres en tres, vaya tela, con las mujeres de CORIA&#8212; Joaquín Bellido (@Jbelli59) 28 de agosto de 2016


@laleonademaria Siendo mujer y andaluza no entiendo q t hayas prestado denigrar en #CuerpoDeElite a las mujeres d mi pueblo @Coria_del_Rio&#8212; Francisco Jesús Doña (@FranciscoJ77) 28 de agosto de 2016


@AbeInfanzon mencionemos a @laleonademaria que ha permitido el insulto. Andaluza ella no debería haberse prestado a ello&#8212; Portuense en Madrid (@PortuenseMadrid) 28 de agosto de 2016


Desde el equipo de la película no se han pronunciado sobre el tema, ni el director ni la propia María León a la que aluden muchos comentarios por haber nacido en Sevilla. La actriz había definido anteriormente Cuerpo de Élite como "bastante machista" y dijo que eso le generó ciertas dudas. "Pero reconozco también que era un guiño al cliché de cada autonomía", aseguró en una entrevista. 



Cuerpo de Élite es la historia del Cuerpo de Élite Autonómico, una agencia de operaciones especiales tan sumamente secreta que nadie sabe de su existencia, y que ha perdido a todos sus miembros en un trágico accidente. Por eso debe reclutar a un nuevo equipo, que estará formado por Santi, Lola, Pep, Gorka y Byron. Ellos son los elegidos para proteger a España de un peligroso terrorista que tiene en su poder la famosa bomba nuclear perdida en la playa de Palomares (Almería).

(function(w,d,s,u,n,e,c){w.PXLObject = n; w[n] = w[n] || function(){(w[n].q = w[n].q || []).push(arguments);};w[n].l = 1 * new Date();e = d.createElement(s); e.async = 1; e.src = u;c = d.getElementsByTagName(s)[0]; c.parentNode.insertBefore(e,c);})(window, document, "script", "//api.dmcdn.net/pxl/client.js", "pxl"); </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/cuerpo-de-elite-coria-del-rio_n_11762050.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>9</id>
    <titulo>Diez horas de retraso en un vuelo de United Airlines por la borrachera de los pilotos</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 11:45:59 -0400</publicado>
    <descripcion>Dos pilotos de la aerolínea estadounidense United Airlines fueron detenidos el sábado por la mañana en el aeropuerto de Glasgow antes de un vuelo con destino a Nueva York por estar, presuntamente, bajo los efectos del alcohol, informó este domingo la policía escocesa.

Los hombres, de 35 y 45 años, se disponían a efectuar un vuelo transoceánico, con 141 pasajeros a bordo y con destino el aeropuerto de Newark (Estados Unidos), a las 09:00 hora local (08:00 GMT) cuando fueron arrestados por las fuerzas del orden.

El vuelo UA162 finalmente despegó del aeropuerto de Glasgow a las 19:15 hora local (18:15 GMT), algo más de diez horas después de lo inicialmente previsto, con nueva tripulación.

DETENIDOS Y SUSPENDIDOS DE EMPLEO Y SUELDO

"Podemos confirmar que dos hombres de 35 y 45 años han sido detenidos y están en dependencias policiales por presuntas ofensas bajo la Ley de Seguridad Aérea de 2003, sección 93", señaló un portavoz de la policía.

La aerolínea ha suspendido de empleo y sueldo a los pilotos con efecto inmediato, al tiempo que se ha disculpado con los pasajeros y ha anunciado que llevará a cabo una investigación interna.

Este suceso llega apenas un mes después de que dos aviadores canadienses de la aerolínea comercial Air Transat fueran también detenidos en ese mismo aeropuerto bajo las sospecha de estar bajo los efectos del alcohol.

TAMBIÉN TE PUEDE INTERESAR

- Desalojan el aeropuerto de Tallin por la broma de un español

- Un avión aterriza de emergencia en Sevilla por la muerte de una pasajera

- El pasajero de Ryanair que saltó a la pista de Barajas se enfrenta a 45.000 euros </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/united-airlines_n_11761994.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>10</id>
    <titulo>El detalle de Laia Palau, medallista olímpica, con esta histórica del baloncesto</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 11:33:30 -0400</publicado>
    <descripcion>Laia Palau, medallista olímpica con la selección española de baloncesto, ha querido tener un detalle con una histórica del baloncesto español.

Encarna Hernández, o como se la conoce en el mundo del baloncesto, La Niña del Gancho, fue una de las primeras jugadoras de baloncesto en España durante la Segunda República. 

Palau, que ya conocía a Hernández, ha acudido a su domicilio para llevarle la medalla de plata que logró en los Juegos Olímpicos de Río. 

Esta es la imagen que ha publicado en su cuenta de Instagram: 

(Sigue leyendo después de la imagen...)

    Medalla eterna como Encarna! @laninadelgancho Una foto publicada por Laiapalau (@laiapalau9) el 27 de Ago de 2016 a la(s) 11:33 PDT


No es la primera vez que Palau lleva una de sus medallas a Hernández, con quien la vemos en esta imagen que publicó la propia exjugadora en su cuenta de Instagram, donde también ha compartido fotos históricas de su época de baloncestista: 

    Encarna manda toda su energía a las chicas de la selección española que hoy se enfrentan al Suecia. Ánimo Laia!   Una foto publicada por La niña del gancho (@laninadelgancho) el 24 de Feb de 2016 a la(s) 1:04 PST


    Atlas club. 1932 Una foto publicada por La niña del gancho (@laninadelgancho) el 9 de Feb de 2016 a la(s) 5:16 PST


TE PUEDE INTERESAR

- La canción que suena en el vestuario de la selección femenina de baloncesto

- La canasta de Cruz en el último segundo que mete a España en semis

- Pepu Hernández triunfa con este comentario en directo en TVE </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/laia-palau-encarna-hernandez_n_11761774.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>11</id>
    <titulo>El mensaje viral de una madre a un extraño que criticó el tutú de su hijo</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 11:30:18 -0400</publicado>
    <descripcion>No es la primera vez que algunos dan lecciones sobre cómo debe una madre criar o vestir a sus hijos. Esta semana, Charlize Theron ha sido criticada por dejar que su hijo lleve una peluca de la princesa Elsa, de la película Frozen. Pero no es la única madre contra la que han cargado los últimos días por cómo viste su hijo. 

Es también el caso de Jen Anderson, que ha escrito en Facebook una publicación explicando un encontronazo que tuvo con un hombre que le acusó de "abusar" de su hijo por dejarle ponerse un tutú. Anderson explica que no se dejará intimidar por extraños ni tampoco que nadie le diga lo que puede y no puede llevar su hijo. 

La carta, que ha sido compartida más de 43.000 veces, dice lo siguiente: 



A mi hijo de tres años y medio le gusta jugar con camiones. Le gustan los rompecabezas. Le gusta comer ciruelas Y le gusta llevar tutús brillantes. Si le preguntan, dirá que los tutús le hacen sentirse guapo y valiente. Si le preguntan, dirá que no hay reglas acerca de lo que los chicos o las chicas pueden ponerse. 

Mi hijo ha llevado tutús a la iglesia. Ha llevado tutús a las tiendas. Ha llevado tutús en el tren y en la caja de arena. En nuestro mundo no ha sido un problema. Nos han hecho preguntas bienintencionadas, las hemos respondido, ha ido bien. FUE bien, hasta ayer. 

Ayer, en nuestro paseo al parque, mi hijo y yo fuimos abordados por alguien que exigió saber por qué mi hijo llevaba falda. No le conocíamos, pero parecía que nos había estado observando un tiempo. "Sólo tengo curiosidad", dijo el hombre, "¿por qué le sigues haciendo esto a tu hijo?"

No tenía curiosidad. No quería respuestas. Quería asegurarse de que ambos sabíamos que lo que mi hijo estaba haciendo - lo que yo le estaba permitiendo hacer- estaba mal. "Ella no debería seguir haciéndote esto", dijo. Habló directamente a mi hijo: "Eres un niño. Ella es una mala mamá. Es abuso infantil". 

Nos sacó fotos, a pesar de que le pedí que no lo hiciese. Me amenazó: "Ahora todos lo sabrán", dijo, "ya verás". Llamé a la policía. Vinieron, escribieron un informe, elogiaron la falda. Aún así, mi hijo no se siente a salvo a día de hoy. Él quiere saber: "¿Va a volver el hombre? ¿El hombre malo? ¿Va a gritar cosas más desagradables sobre mi falda? ¿Va a hacer más fotos?"

No puedo contestar con certeza. Pero puedo decir esto: No voy a estar intimidada. No voy a sentirme vulnerable o con miedo. No voy a dejar que un extraño enfadado le diga a mi hijo lo que puede o no puede llevar. Puede que el mundo no quiera a mi hijo por quién es, pero yo sí. Vine a esta tierra para asegurarme de que lo sabe. Voy a gritar mi amor desde las esquinas. 

Voy a defender, gritando, su derecho a andar por la calle en paz, llevando la prenda de ropa que quiera llevar. Le voy a enseñar, en todo lo que pueda, que valoro la persona que es, que confío en su visión de sí mismo y apoyo sus decisiones. No importa lo que diga nadie más, no importa quien intente detenerlo o cuán a menudo. 

Mi familia tiene el siguiente lema: 

Amamos. 
Somos amables. 
Somos decididos y persistentes.
Somos guapos y valientes.

Sabemos quienes somos. Los extraños no van a cambiar quienes somos. El mundo no va a cambiar quienes somos. Nosotros vamos a cambiar el mundo. 

TAMBIÉN TE PUEDE INTERESAR

- Cargan contra Charlize Theron porque su hijo lleva una peluca de Elsa de 'Frozen'

- Esta bebé no sabe que es la reina de los disfraces mientras duerme

- Una foto sacada de contexto hace que el mundo entero juzgue a una madre

(function(w,d,s,u,n,e,c){w.PXLObject = n; w[n] = w[n] || function(){(w[n].q = w[n].q || []).push(arguments);};w[n].l = 1 * new Date();e = d.createElement(s); e.async = 1; e.src = u;c = d.getElementsByTagName(s)[0]; c.parentNode.insertBefore(e,c);})(window, document, "script", "//api.dmcdn.net/pxl/client.js", "pxl");


</descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/madre-tutu-hijo-_n_11759962.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>12</id>
    <titulo>Zuckerberg regala un drone en miniatura al papa Francisco</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 11:29:56 -0400</publicado>
    <descripcion>El Papa Francisco ha dialogado este lunes con el fundador de Facebook, Mark Zuckerberg, sobre el uso de las tecnologías para combatir la pobreza, durante una reunión privada en el Vaticano a la que Zuckerberg ha acudido acompañado de su mujer Priscilla Chan.

Según informa la CNN, Zuckerberg ha regalado al pontífice una versión en miniatura del Aquila, el drone de Facebook que funciona con energía solar y que la empresa quiere utilizar para llevar internet a cualquier parte del mundo, incluidos los países que no tienen acceso a la red.



El Pontífice y Zuckerberg han conversado sobre "cómo usar las tecnologías de la comunicación para aliviar la pobreza e impulsar una cultura del encuentro, así como para hacer llegar un mensaje de esperanza a las personas más desfavorecidas", según ha informado el director de prensa de la Santa Sede, Greg Burke, en un comunicado.

"Priscilla y yo visitamos al Papa Francisco en el Vaticano. Le dijimos cuánto admirábamos su mensaje de misericordia y sensibilidad", ha escrito Zuckerberg en Facebook, donde también aseguró que ambos dialogaron acerca de la "importancia de conectar a la gente, especialmente en partes del mundo sin acceso a internet". "Le dimos un modelo de Aquila, nuestra nave de energía solar que dará conectividad a lugares que no la tendrán", añadió.

"Fue un encuentro que nunca olvidaremos. Puedes sentir su calidez y amabilidad y cuán profundo se ocupa de ayudar a la gente", concluyó Zuckerberg en su publicación.

¿UN PAPA CON FACEBOOK?

El Vaticano no ha precisado si el Pontífice abrirá en el futuro un perfil en la red social Facebook, aunque sí tiene cuenta en Twitter donde ya cuenta con 30 millones de seguidores. De ellos, el 39.89% siguen la cuenta en español, el 31.92% en inglés, el 12.50% en italiano y el resto se divide entre los otros seis idiomas.

La cuenta @pontifex, en los nueve idiomas, fue inaugurada por Benedicto XVI el 12 de diciembre de 2012 y el 26 de octubre de 2013 ya había alcanzado los 10 millones de seguidores.

Asimismo, el pontífice argentino estrenó el pasado 19 de marzo, fiesta de San José, su presencia en Instagram con el usuario 'Franciscus', que ya supera los tres millones de seguidores. El primer post de la cuenta decía: "Recen por mí".

Además de Twitter e Instagram, Francisco comenzó a publicar vídeos en YouTube con frecuencia mensual en los que explica sus intenciones de oración y también llegó a los teléfonos móviles con la aplicación 'Click to Pray', para rezar con el Papa.

EL SAFETY CHECK NO ES SUFICIENTE

En su viaje por Italia, Zuckerberg ha mantenido también un encuentro con los estudiantes de la Universidad Libre Internacional de Ciencias Sociales, en el que ha afirmado: "Cuando tuvimos noticias del terremoto, nos sentimos muy apenados y nos preguntamos qué podía hacer Facebook. La cosa más importante es nuestro Safety Check, con el que cada uno puede decir a sus amigos que está bien cada vez que ocurre un desastre".

"Pero queríamos hacer más", añadió, antes de anunciar que donará alrededor de 450.000 euros a la Cruz Roja que está trabajando en la zona más afectada por el terremoto.

TAMBIÉN TE PUEDE INTERESAR

- El Papa insta a "cada parroquia" de Europa a acoger a una familia de refugiados

- El papa denuncia que detrás del atentado de Bruselas están "los fabricantes de armas, que quieren sangre"

- Qué esperar del papa Francisco en 2016

- Mamá, papá, ¿qué son los refugiados? </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/zuckerberg-papa_n_11761710.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>13</id>
    <titulo>En los 21 primeros días de agosto ardió el 53% del total de hectáreas quemadas en 2016</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 10:57:44 -0400</publicado>
    <descripcion>Un total de 18.851 hectáreas han ardido durante los primeros 21 días del mes de agosto, lo que significa que en este periodo ha ardido el 53,45% de las hectáreas que se han quemado en España durante todo el año (35.268,65 has), o lo que es lo mismo, que agosto concentra más de la mitad del fuego en lo que va de 2016.

Según datos del Ministerio de Agricultura, Alimentación y Medio Ambiente, hasta el 31 de julio ardieron 16.417 hectáreas, lo que situaba por entonces a 2016 como el mejor año del decenio en materia de incendios. Sin embargo, a partir de entonces las llamas se han multiplicado y han afectado a 18.851 hectáreas de superficie más, de las que 1.898 hectáreas se quemaron entre el 14 y el 21 de agosto, de modo que la primera quincena de este mes concentra los daños por incendios de todo el año.

En total, el fuego ha quemado un total de 35.268 hectáreas de superficie del 1 de enero al 21 de agosto de 2016 que, sin embargo, se sitúa como el tercer mejor año del decenio en esta materia. En las mismas fechas del año anterior habían ardido prácticamente el doble de superficie, con 71.246 hectáreas del 1 de enero al 21 de agosto y un 53% menos que la media del decenio.

En este año se han producido 5.530 fuegos, de los que casi el 76% fueron conatos, es decir, que se extinguieron antes de alcanzar una hectárea afectada por las llamas y el 24,14% fueron incendios, que pasaron de una hectárea quemada. De esos, un total de 1.335, once superaron las 500 hectáreas arrasadas y alcanzaron, por tanto, la categoría de Grandes Incendios Forestales (GIF).

El mismo año por estas fechas se habían producido 13 grandes incendios y la media del decenio alcanza 17 de estos siniestros. Por tipo de superficie, algo menos de la mitad, 16.894 hectáreas quemadas eran de superficie arbolada; 15.530 hectáreas de superficie matorral y monte abierto y 2.844 hectáreas de pastos y dehesas.

En total, el fuego ha alcanzado al 0,128% de la superficie nacional. Por número de siniestros, la mayoría, el 39,67% se registraron en el noroeste; el 33,62% en las comunidades interiores; el 25,44% en el Mediterráneo y el 1,27% en Canarias.

Por tipo de vegetación, casi el 40% de la superficie arbolada ardió en el noroeste; el 25,74% en Canarias, algo que no es habitual y que se debe al importante fuego en la isla de La Palma que afectó a buena parte de la isla; el 20,65% se quemó en el Mediterráneo y el 14,22% en las comunidades interiores.

En cuanto a la superficie forestal, la mayor parte, el 36,32% se consumió en el noroeste; el 25,59% en el Mediterráneo; el 24,24%, en las comunidades interiores y el 13,85% en Canarias.


TAMBIÉN TE PUEDE INTERESAR

- Detenida en A Coruña la autora de quince incendios cuando prendía otros siete

- ¿Por qué se producen incendios forestales en España?

- Un muerto en el norte de Portugal y tres en Madeira por la oleada de incendios </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/incendios-agosto-datos_n_11761520.html</url>
  </entrada>
  <entrada>
    <id>14</id>
    <titulo>La Junta Electoral ratifica la anulación de la candidatura de Otegi</titulo>
    <publicado>Mon, 29 Aug 2016 10:36:11 -0400</publicado>
    <descripcion>La Junta Electoral de Gipuzkoa, reunida este lunes en San Sebastián, ha decidido rechazar las alegaciones de EH Bildu y mantener que Arnaldo Otegi no puede presentarse como candidato de la coalición soberanista a lehendakari en los próximos comicios autonómicos del 25 de septiembre.

El pasado 24 de agosto, la Junta Electoral Territorial de Gipuzkoa acordó, por unanimidad, que el candidato de EH Bildu es "inelegible" porque existe una sentencia firme de la Audiencia Nacional que le inhabilita para el ejercicio de sufragio pasivo (es decir, para ser votado) por la condena del caso Bateragune de reconstrucción de la ilegalizada Batasuna. Por ello, pidió a EH Bildu que sustituyera al candidato y susbsanara el error.

La coalición registró un escrito de alegaciones en el que defendió que la inhabilitación accesoria para el ejercicio de sufragio pasivo quedó extinguida cuando el exportavoz de Batasuna cumplió la pena de prisión, el pasado 1 de marzo.

La Junta de Gipuzkoa, reunida este lunes, ha rechazado los argumento de la defensa de Otegi, y así se lo ha comunicado al representante legal de EH Bildu Mikel Arreseigor a las 16:00 horas. De momento, el secretario general de Sortu no figurará en las candidaturas de EH Bildu que este martes publicará el Boletín Oficial del País Vasco (BOPV) junto a las del resto de formaciones que concurren a los comicios.

La resolución ha sido adoptada por los magistrados de la Audiencia Provincial, María del Carmen Bildarraz, Jone Unanue y Felipe Peñalba, y la decana del Colegio de Abogados de este territorio, Lurdes Maiztegi, ya que el catedrático de Derecho Administrativo de la EHU-UPV, Iñaki Agirreazkuenaga, ha sido recusado por la defensa del líder de EH Bildu.

El abogado de Otegi puede ahora recurrir la resolución de la Junta Electoral en un plazo de dos días ante el Juzgado de lo Contencioso de San Sebastián, que tendrá hasta el 2 de septiembre para resolver.

La decisión que finalmente adopte este tribunal puede ser impugnada el 4 de septiembre ante el Tribunal Constitucional, que tendrá un plazo de hasta las doce de la noche del día 7 de ese mes para dictaminar si Otegi puede concurrir o no a los comicios.

TE PUEDE INTERESAR

- 31 cosas que no sabías sobre Arnaldo Otegi

- Otegi sale de prisión tras seis años y medio de condena

- Rivera e Iglesias se pican con Otegi y acaban en Franco





 </descripcion>
    <url>http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/otegi-candidatura-junta-electoral_n_11761102.html</url>
  </entrada>
</feed>
